
\section{BULUT TEKNOLOJİSİ NEDİR?}\label{S:2}
Bu bölümde kullanılan materyal ve metodlardan bahsedilecektir. Projede kullanılan materyaller:
\begin{itemize}
\item Android Studio
\item PhpMyAdmin
\item Sublime Text
\item XAMPP
\end{itemize}
Seçilen materyallerin neden seçildiği hakkında kısaca bilgilendireyim. Android Studio Android platformlarda uygulama geliştirmek için gereklidir. Başka bir IDE olup olmadığıyla ilgili bilgi yoktur. Veritabanı için her platformdan erişim sağlanabilecek olması gerektiği için PhpMyAdmin kullanıldı. Php kodlarını derlemek için ise Sublime Text editörü kullanıldı. Bunun yanısıra localhost(yerel sunucu) üzerinde php çalıştırmak için Xapp programı kullanıldı.
\subsection{Android Studio}\label{ss:1}

\textbf{Android Studio}, Android uygulamalarının geliştirildiği, üst seviye özelliklere sahip ve Google tarafından da önerilen resmi programlama aracıdır. 
Android Studio, Android uygulama geliştiricileri için tasarlanan oldukça geniş kapsamlı ve ücretsiz programdır. Program beraberinde bir çok Android geliştirici aracıyla birlikte gelmektedir.

Karışık problemleri kolayca çözmeyi sağlayabilecek olan Android Studio ile sadece uygulama geliştirme değil aynı zamanda varolan uygulamalardaki sorunları çözme işlemleride gerçekleştirilebiliyor.

Büyük ve geniş kapsamlı bir program olan Android Studio, Android geliştiricilerinin işlemlerini kolaylaştırmak ve onlara karşılaştıkları sorunlarda yardım etmek amacıyla Google tarafından hazırlanan başarılı ve etkileyici bir programdır. Android Studio'nun kod geliştiricilere sunduğu temel özellikler şunlardır:
\begin{itemize}
\item Gradle tabanlı, esnek proje inşa sistemi,
\item Farklı özellik ve sürümlere göre çoklu APK çıktısı,
\item Temel proje şablonlarıyla hızlı ve kolay proje üretimi.
\item Ekran tasarımlarını kolaylaştıran sürükle-bırak özellikli zengin editör,
\item Uygulamanın performansı, kullanılabilirliği, farklı sürümlerde çalışabilirliğinin kontrol edebileceği test araçları,
\item Kolay ve güvenli APK imzalanması,
\item Ek uğraşa gerek kalmadan Google hizmetlerini uygulamaya ekleyebilmedir[1].
\end{itemize}
Andoid Studio bu proje için ana temeldir. Burada uygulama tasarımları ve uygulama da istenen  (veritabanındaki) bilgiler çekilir ve hangi işlem gerçekleştiğinde çekilmesi gerektiği yer alır.
\subsection{Sublime Text}\label{ss:2}
Sublime text editörü multiplatform bir editördür. Os X, Windows ve Linux sistemlerinde 32 ile 64 bit olarak kullanılır.

Sublime Text editörü, hoş kullanıcı arayüzü ile bir editörden beklenilenden fazlasını vermektedir.

Performansı ve inanılmaz özellikleri ile kullananların bir daha vazgeçemeyeceği türden bir editördür.  Macro kaydetme, düzenli ifadeler ile arama metodu, çoklu seçim fonksiyonu ile aynı anda düzenleme imkanı ve dahasını kullandıkça keşfedeceğiniz özelliklerin hepsi "Sublime" text editöründe mevcuttur[2].

Sublime Text Androidde yazılan verilerin çekilebilmesi/alınabilmesi için bir araçtır. Aslında tam olarak hangi bilginin nasıl çekilip veya alınmasına karar verilen kısımdır. Bu karar Php kodlarıyla yazıya dökülür ve istenilen işlem gerçekleştirilir.

\subsection{PhpMyAdmin}\label{ss:3}
PhpMyAdmin, PHP ile yazılmış açık kaynak kodlu bir araçtır. Başlıca kullanım amacı İnternet üzerinden MySQL veritabanı yönetimidir.  Veritabanı oluşturma ve silme, tablo ekleme/değiştirme/silme, alan ekleme/değiştirme/silme, SQL sorguları çalıştırma, kullanıcıları, yetkileri ve alan anahtarlarını yönetme gibi işlevleri yapabilen bedava yazılımdır.

Ayrıca phpMyAdmin, ilk sürümünden kısa bir süre sonra büyük bir kullanıcı ve geliştirici kitlesinin ilgisini kazanan phpMyAdmin, zamanında en popüler PHP uygulamalarından biri haline gelmiştir.

PhpMyAdmin, Android'de yazılan uygulamanın istediği veriyi verir. Ama bu iki uygulama birbirinin dilinden anlamadığı için burada Sublime Text devreye girer ve birbirlerini anlamalarını sağlar. Bu şekilde de PhpMyAdminden bilgiler alınır.


\textbf{PhpMyAdmin Ne İşe Yarar?}
\begin{itemize}
\item Veritabanı açılır,
\item Kullanıcı tanımlanır,
\item Tablolar oluşturulur,
\item Tablolara veri ekleme, silme,  düzenleme, optimize etme,
\item Veritabanlarının yedeğini alma ve yedeğini açabilme,
\item Txt dosyasından SQL kodlarını okuyup çalıştırma,
\item Tablolarda yeni alan açma ve istediğin alanı silme,
\item Veritabanının optimize edilmesi,
\item Veritabanına SQL sorguları gönderme,
\item Veritabanını başka bir isimle çoğaltma

ve benzeri işlemler yapılabilmektedir[3].
\end{itemize}

\subsubsection{PHP Nedir?}\label{ss:4}
PHP kısaca web tabanlı bir programlama dilidir. Eskiden açılımı "Personel Home Page" yani kişisel anasayfa iken günümüzde gelişmesi ve daha iyi anlam kazanması ile "PHP:Hypertext Preprocessor" yani Üstün Yazı Önlemcisi olmuştur.

Diğer web tabanlı dillere göre onlarca avantajı olan ve günümüzde en popiler olan dillerden birisidir. İnternet üzerindeki durağan sabit yazılara dinamiklik katmayı sağlayan bir web tabanlı dil olan PHP, en iyi performansı MYSQL veritabanı ve Linux işletim sistemi ile gösterir.

1995 yılında Rasmus Lerdorf tarafından oluşturulan PHP günümüzde halen geliştirilmesine devam edilmekte ve en son sürümü PHP5 olmasıyla beraber tamamen açık kaynaklı ve ücretsizdir.

Neden PHP:
\begin{itemize}
\item Açık kaynaklı bir dil olması ve en önemlisi çalışması için yüksek donanım ya da ücretli yazılımlara ihtiyaç duymaması nedeniyle PHP yazılımları oldukça düşük ücretlerde barındırılabilir.
\item Bir çok gelişmiş platformda sorunsuz olarak çalışırken aynı zamanda  gelişmiş diğer teknolojilerle(örneğin MYSQL) uyumlu olarak çalışabilir.
\item Dil yapısı, kodlaması ve kullanımı diğer dillere nazaran oldukça daha kolaydır.
\item Son derece hızlı bir dildir[4].
\end{itemize}

\subsection{XAMPP}\label{ss:3}
%Xampp programı localhost(yerel sunucu) üzerinde php çalıştırmak için kullanılır. PHP yazmak için wamp server'a alternatif olarak gösterilebilir. Xampp MySQL, Apache gibi servislere eklenti eklemeye,  rahatlıkla kontrol etmeye olanak sağlar. Kullanımı gayet basittir[8].
%
Geliştiricilerin üzerinde çalıştıkları projeleri için, kolay bir şekilde yerel web sunucusu oluşturmalarını sağlayan, bir apache dağıtımıdır. Xampp, kelimesinde her harfin bir anlamı vardır. X:çapraz platform, A:apache, M:mysql, P:php ve son P harfi de perl anlamına gelmektedir. Yukarıda web sunucusunu kolay bir şekilde oluşturmamızı sağlıyor dememizde ki neden ise bir web sunucusu için gerekli olan bütün bileşenleri paket halinde bize sunmasıdır. Çapraz platform da nedir diye soran arkadaşları da cevapsız bırakmayalım. Çapraz platform; windows, mac ve linux işletim sistemlerinde neredeyse aynı performansı sergileyerek çalıştığı anlamına gelmektedir[5].
  



