\centerline{\bf ÖZET}
\addcontentsline{toc}{section}{ÖZET}
\begin{center}
\textbf{Projenin Amacı}
\end{center} 

\qquad Restaurant mobil uygulası, restaurantta ki işleri geliştirmek ve hizmetleri müşteriye ulaştırmak için en etkili ve en yeni yollardan biridir. Mobil uygulamaya sahip olmanın restaurant için yüzlerce faydasından bahsedilebilir. Daha fazla müşteri kazanmak, mevcut müşterileri korumak, ürünleri daha iyi anlatıp, gösterebilmek için kişiselleştirilmiş bir alana sahip olmak, restaurantın değerini artırmak, en son indirimlerden müşterileri haberdar etmek, müşteri sadakati sağlamak, verimliliği artırmak, işletme için direk pazarlama kanalı oluşturmak, rakiplerinden ayrışmak, marka olmak gibi yüzlerce neden sıralanabilir.

\qquad Yaşam alanlarımızda artık her şey teknolojik olduğundan bu uygulama bir nevi çağa ayak uydurmaya olanak sağlayacak.


\begin{center}
\textbf{Projenin Kapsamı}
\end{center}
 \qquad Android studio kullanılarak geliştirilen bu uygulama şimdilik sadece Android İşletim Sistemi olan cihazlarda çalışır. Restorant içerisinde, müşterilerin siparişini verme ve siparişine
ulaşma sürecini otomatize ederek, ilgili süreci mümkün mertebe optimize eden, hızlandıran ve maliyet düşüren çözümler üretmektir.

\qquad Görsel ve teknik yapısıyla müşterilerinin karar verebilmesini kolaylaştırıp ve restaurantın hizmetlerini en iyi şekilde müşterisine ulaştırmasını sağlar.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%ABSTRACT%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\centerline{\bf ABSTRACT}
\addcontentsline{toc}{section}{ABSTRACT}
\begin{center}
\textbf{Project Objective}
\end{center}

\qquad Restaurant mobile application is one of the most effective and newest ways to develop business in restaurant and deliver services to customers. Having a mobile application can be mentioned with hundreds of benefits for the restaurant. To gain more customers, to protect existing customers, to have a personalized space to better explain and display the products, to increase the value of the restaurant, to inform customers about the latest discounts, to provide customer loyalty, creating a direct marketing channel for the business, separating from its competitors, being a brand, etc.

\qquad Since everything in our living spaces is technological now, this practice will allow us to adapt to a kind of era.


\begin{center}
\textbf{Scope of Project}
\end{center}
 \qquad Developed using Android studio, this app currently only works on devices with the Android OS. Within the restaurant, customers can order and place orders
automating the process of reaching, optimizing the process to the extent possible, accelerating and cost-reducing solutions to produce.

\qquad Its visual and technical structure makes it easy for customers to make decisions and enables the restaurant to reach its customers in the best way possible.

