\section{GİRİŞ}

Bu uygulama ile restaurant alanında yeni bir çağ başlatılmış oluyor. Restaurant mobil uygulaması ile kaliteyi arttırarak, müşterilere daha yüksek standartlarda hizmet sunabilir, restaurantın tanıtımını daha etkili yöntemle yapma olanağına sahip olunur. Ayrıyeten böyle teknolojik uygulamalar günümüzde daha ilgi çektiğinden daha çok insana hitap eden bir uygulamadır.

Müşteri restauranta geldiğinde her masaya özel olarak konulan tabletlerden garsonun gelip sipariş almasına gerek duymadan istedikleri siparişi verebilir, siparişinin ne kadar tuttuğunu  kasaya gitmeden önce bilip ona göre kendini hazırlar.

İşletmeci açısından bakacak olursak daha az garson ile daha az masraf olacağından daha fazla kar etme olanağına sahiptir.


Çalışanlar açısından ise daha az iş yükü olacağından bu uygulama çalışma hayatını her açıdan kolaylaştırır.

Android Studio, Intelij IDEA'ya dayalı olup Android geliştirme için özel olarak tasarlanmış android için resmi tümleşik geliştirme ortamıdır. Android uygulamalarının geliştirildiği, üst seviye özelliklere sahip ve Google tarafından da önerilen resmi programlama aracıdır.

PhpMyAdmin, PHP ile yazılmış  açık kaynak kodlu bir araçtır. Başlıca kullanım amacı internet üzerinden MySQL veritabanı yönetimidir. PhpMyAdmin'de oluşturduğumuz veritabanında kayıtlı personel bilgisi, ürünler, siparişler ve masalar  yer almaktadır.


Veritabanı ve uygulama arasındaki bağlantıyı da Sublime Text yardımıyla oluşturduğumuz PHP kodlarıyla web service yazıldı. Bu uygulama ile restaurant alanında yeni bir çağ başlatılmış oldu. Restaurant mobil uygulaması ile kaliteyi arttırarak, müşterilere daha yüksek standartlarda hizmet sunabilir,restaurantın tanıtımını daha etkili yöntemle yapma olanağına sahip olundu.


